
# Panorama des tutoriels

Cette partie vise à vous aider à comprendre les différentes fonctionnalités globales de Gitribute.

Idéalement nous n'aurions pas à écrire cette partie du tout, vu que nous tentons de concevoir Gitribute de sorte sorte à ce que toutes le rôle des fonctionnalités soient évidentes pour l'utilisateur.rice. Nous avons ajouté de nombreuses bulles d'aide sur les différents boutons afin que l'utilisateur.rice puisse savoir immédiatement à quoi sert tel ou tel bouton, sans avoir à se référer à la documentation.

Cela dit si nous voulons rester un peu modestes concernant nos compétences en _design_, nous ne sommes pas 100% sûrs que cela sera suffisant pour tous les publics. Nous avons donc écrit ces tutoriels et ce site en les pensant comme des outils complémentaires pour les nouveaux utilisateurs.rices.

Dans l'illustration et les tutoriels suivants vous découvrirez les différents boutons les plus généralement visibles et utilisables dans les widgets de Gitribute :

<div>
  <img
    alt="TUTORIAL-INTRO-ALL_ACTIONS"
    src="https://raw.githubusercontent.com/multi-coop/gitribute-documentation-content/main/images/tutorial/commented/tutorial-01.png"
    />
</div>
